题号：1

题目类型：选择题

难度：中等

知识点：艺术史

学科：美术

年级：高中

题干：被誉为"画圣"的中国古代画家是？

选项：

A. 吴道子

B. 王维

C. 张择端

D. 范宽

答案：A

解析：吴道子以"吴带当风"的线条艺术著称，被尊为"画圣"。



题号：2

题目类型：选择题

难度：简单

知识点：艺术史

学科：美术

年级：高中

题干：以下哪位画家以画马闻名？

选项：

A. 徐悲鸿

B. 齐白石

C. 黄宾虹

D. 张大千

答案：A

解析：徐悲鸿融合中西技法，尤擅画马，代表作《八骏图》。



题号：3

题目类型：选择题

难度：中等

知识点：艺术史

学科：美术

年级：高中

题干：中国古代四大名绣中，以蜀锦为代表的是？

选项：

A. 苏绣

B. 蜀绣

C. 湘绣

D. 粤绣

答案：B

解析：蜀绣以色彩艳丽、图案精美著称，常用于服饰装饰。



题号：4

题目类型：选择题

难度：中等

知识点：艺术史

学科：美术

年级：高中

题干：印象派画家主张在户外作画，捕捉自然光线变化。以下哪位是印象派代表？

选项：

A. 毕加索

B. 梵高

C. 莫奈

D. 达芬奇

答案：C

解析：莫奈以《睡莲》《日出·印象》闻名，强调光影与瞬间色彩。



题号：5

题目类型：选择题

难度：困难

知识点：艺术史

学科：美术

年级：高中

题干："立体主义"打破传统透视，将物体分解为几何形状。其代表人物是？

选项：

A. 毕加索

B. 马蒂斯

C. 雷诺阿

D. 塞尚

答案：A

解析：毕加索的《格尔尼卡》《阿维尼翁的少女》是立体主义经典。



题号：6

题目类型：选择题

难度：简单

知识点：理论概念

学科：美术

年级：高中

题干：色彩的三要素是？

选项：

A. 色相、明度、纯度

B. 红、黄、蓝

C. 暖色、冷色、中性色

D. 原色、间色、复色

答案：A

解析：色相是颜色的名称，明度是颜色的深浅，纯度是颜色的鲜艳程度。



题号：7

题目类型：选择题

难度：中等

知识点：理论概念

学科：美术

年级：高中

题干：以下哪种构图形式属于稳定均衡？

选项：

A. 三角形构图

B. 倒三角形构图

C. 斜线构图

D. 曲线构图

答案：A

解析：三角形构图具有稳定性，常用于静物写生。



题号：8

题目类型：选择题

难度：困难

知识点：理论概念

学科：美术

年级：高中

题干：美术的社会功能包括？

选项：

A. 教育功能、认识功能、审美功能

B. 政治功能、经济功能、文化功能

C. 娱乐功能、交际功能、实用功能

D. 保健功能、治疗功能、康复功能

答案：A

解析：美术具有教育、认识和审美三大社会功能，这是其最基本的社会价值。

